\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{float}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{hhline}
\selectlanguage{polish}

\input{../zasoby/title}
\title{Dokumentacja procesowa}
\author{Katarzyna Lasak\\Andrzej Kaczmarczyk}
\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Wstęp}
Praca nad projektem prowadzona jest z podziałem na etapy, których efektem są konkretne, zweryfikowane produkty, wymienione w poszczególnych działach.

W celu wygodnego prowadzenia projektu zostało założone repozytorium kodu - przy pomocy serwisu \emph{Bitbucket}. Jednocześnie, aplikacja ta udostępnia także prosty mechanizm do zarządzania zadaniami do wykoniana przez poszczególnych członków zespołu, tzw. \emph{issue tracker}. Dzięki niemu, możemy na bieżąco planować pracę, także w sytuacji wyjątkowej - np. w przypadku znalezienia drobnego błędu w trakcie pracy nad innym zadaniem. Na serwisie udostępniane jest także proste \emph{wiki} (czyli system umożliwiający szybkie tworzenie sformatowanego tekstu z odnośnikami), które jest wykorzystywane do budowy roboczej wersji dokumentacji i konsultacji jej z prowadzącym.

Zadania wykonywane w ramach każdego z etapów są uprzednio wpisywane do systemu jako tzw. \emph{issue} wraz z przyznaniem osoby odpowiedzialnej oraz określenia etapu, którego częścią są, po czym są wykonywane. Takie uporządkowanie prowadzenia projektu pozwala na szybką rewizję kodu (w razie potrzeby), a także zachowuje historię prac wraz z podziałem na członków zespołu. Dyscyplinuje także członków zespołu do systematycznego wykonywania poszczególnych zadań.

Podczas spotkań z klientem oraz prowadzącym projekt wykonywane są krótkie notatki podsumowujące omawiane zagadnienia.

Nie zdecydowano się przyjmować jednej, konkretnej metody - można więc stwierdzić, że projekt wykonywany jest za pomocą techniki iteracyjnej. W celu dokładniejszego poznania wymagań na pewno należało stworzyć prototyp (odrzucany), a dopiero po jego skonsultowaniu z klientem przystąpić do tworzenia produktu właściwego w sposób przyrostowy. Należy zaznaczyć, że zarówno wymagania jak i projekt systemu mogą się delikatnie zmieniać w trakcie trwania danego etapu.

\section{Opisy etapów}
 Każdy z etapów jest specyfikowany przez daty rozpoczęcia i zakończenia, cele, planowane produkty, wykonane produkty oraz wykonane zadania. Niektóre z etapów dodatkowo zawierają krótkie podsumowanie wyjaśniające przebieg etapu. Wykonane zadania przedstawione są w formie tabelarycznej tak, aby w łatwy sposób dało się określić osobę odpowiedzialną za wykonanie zadania. Wykonawca zadania oznaczony jest poprzez umieszczenie znacznika w odpowiedniej kolumnie zatytułowanej inicjałami uczestnika projektu.
\subsection{Etap I}
 \begin{itemize}
  \item{rozpoczęcie - 1.03.2013}
  \item{zakończenie - 29.09.2013}
 \end{itemize}
 \subsubsection*{Cele}
  \begin{itemize}
   \item{minimalizacja ryzyka związanego z błędnym rozpoznaniem wymagań}
   \item{minimalizacja ryzyka związanego z wyborem złej technologii oraz jej nieznajomością}
  \end{itemize}
 \subsubsection*{Wykonane zadania}
  \begin{table}[h!]
   \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|c|c|}
   \hline 
     Zadanie & KL & AK \\
   \hhline{|===|}
     zapoznanie się dostarczonymi dokumentami dotyczącymi problemu &
     \checkmark &
     \checkmark \\
    \hline
     sformułowanie wstępnych wymagań &
     \checkmark &
     \checkmark \\
    \hline
     wykonanie prototypu - interfejs użytkownika &
     \checkmark &
     \\
    \hline
     wykonanie prototypu - logika systemu &
     &
     \checkmark \\
    \hline
     przegląd technologii &
     \checkmark &
     \checkmark \\
    \hline
     przegląd podobnego, istniejącego już oprogramowania &
     \checkmark &
     \checkmark \\
    \hline
     utworzenie przykładowej aplikacji w wybranej technologii &
     &
     \checkmark \\
     \hline
   \end{tabularx} 
   \caption{Odpowiedzialności etapu pierwszego}
  \end{table}
  
 \subsubsection*{Planowane produkty}
  \begin{itemize}
   \item{prototyp wraz z krótką dokumentacją użytkownika}
   \item{dokumenty opisu problemu oraz opisu wymagań}
   \item{krótka aplikacja typu CRUD  (z ang. \emph{create, read, update, delete}) w technologiach Vaadin oraz MongoDB}
   \item{wstępna wersja modułu wielodostępu z wykorzystaniem technologii Apache Shiro}
   \item{wstępna wersja interfejsu użytkownika dla aplikacji finalnej}
  \end{itemize}
  \subsubsection*{Wykonane produkty}
  Wszystkie zaplanowane produkty zostały wykonane.
  
\subsection{Etap II}
 \begin{itemize}
  \item{rozpoczęcie - 30.09.2013}
  \item{planowane zakończenie - 13-20.10.2013}
  \item{zakończenie - 27.10.2013}
 \end{itemize}
 \subsubsection*{Cele}
  \begin{itemize}
   \item{ułatwienie (równoległej) pracy nad systemem poprzez jego podział na niezależne, dobrze określone części}
   \item{minimalizacja ryzyka związanego ze złym projektem systemu}
  \end{itemize}
 \subsubsection*{Planowane produkty}
  \begin{itemize}
    \item{dokumenty: ogólna koncepcja systemu oraz projekty: interfejsu użytkownika, modelu, warstwy dostępu do danych}
    \item{moduł dostępu do danych zintegrowany z bazą danych}
    \item{część modelu odpowiedzialnego za metadane oraz dokumenty}
    \item{szkielet interfejsu użytkownika ustalający konwencje wyglądu aplikacji oraz nawigacji po niej}
    \item{część interfejsu użytkownika, umożliwiająca korzystanie z zaimplementowanych funkcji dla metadanych oraz dokumentów - minimalnie CRUD (z ang. \emph{create, read, update, delete)}}
  \end{itemize}
 \subsubsection*{Wykonane zadania}
  \begin{table}[h!]
   \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|c|c|}
   \hline 
     Zadanie & KL & AK \\
   \hhline{|===|}
     projekt interfejsu użytkownika &
     \checkmark &
     \\
    \hline
     szkielet aplikacji, nawigacja pomiędzy stronami &
     \checkmark &
     \\
    \hline
     podstawowe komponenty &
     \checkmark &
     \\
    \hline
     budowa koncepcji systemu &
     &
     \checkmark \\
    \hline
     projekt warstwy dostępu do danych oraz bazy danych - logika systemu &
     &
     \checkmark \\
    \hline
     implementacja struktury danych dla podsystemów dokumentów i metadanych &
     &
     \checkmark \\
     \hline
   \end{tabularx} 
   \caption{Odpowiedzialności etapu drugiego}
  \end{table}
 \subsubsection*{Wykonane produkty}
  \begin{itemize}
   \item{planowane dokumenty}
   \item{moduł dostępu do danych - zaprojektowany, zaimplementowany i przetestowany}
   \item{część modelu odpowiedzialnego za metadane oraz dokumenty (jednak bez zachowania złożonej logiki dziedzinowej) - zaprojektowany, zaimplementowany, przetestowany (również w połączeniu z warstwą dostępu do danych)}
   \item{wielokrotnego użytku, podstawowe komponenty interfejsu użytkownika - wyświetlające metadaną, wyświetlające zbiór metadanych, pozwalające edytować metadaną, wyświetlające filtry oraz pozwalające na wybór filtrów}
   \item{podstawowa architektura interfejsu użytkownika - strony, nawigacja}
  \end{itemize}
 \subsubsection*{Niewykonane produkty}
  \begin{itemize}
   \item{funkcje CRUD (z ang. \emph{create, read, update, delete)} dostępne przez interfejs użytkownika}
   \item{ograniczenia dziedzinowe dla modelu danych i dokumentów}
  \end{itemize}
 \subsubsection*{Podsumowanie}
  Nie wszystkie prace zaplanowane na ten etap zostały wykonane. Głównym problemem okazała się obsługa bazy danych. Problem został jednak rozwiązany, a powstała część kompletnie wypełnia swoje zadanie. Bardzo trafne okazało się założenie sobie marginesu na wykonanie etapu - 2 tygodnie. Część ta wymagała tygodnia więcej niż przewidziano (wydłużenie do 7. dni było planowane).
  
\subsection{Etap III}
 \begin{itemize}
  \item{rozpoczęcie - 28.10.2013}
  \item{planowane zakończenie - 23-26.11.2013}
  \item{zakończenie - 28.11.2013}
 \end{itemize}
 \subsubsection*{Cele}
  \begin{itemize}
   \item{dostarczenie najważniejszych funkcji systemu minimalizujące ryzyko zupełnego niepowodzenia projektu oraz niezadowolenia klienta (w myśl zasady pareto)}
  \end{itemize}
 \subsubsection*{Planowane produkty}
  \begin{itemize}
    \item{logika systemu oraz ograniczenia danych systemu}
    \item{działająca, w technologii web aplikacja, udostępniająca najważniejsze funkcje pozwalające na obsługę bazy dokumentów}
    \item{moduł uwierzytelniania i autoryzacji w technologii Apache Shiro (przeniesione)}
  \end{itemize}
 \subsubsection*{Wykonane zadania}
  \begin{table}[H]
   \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|c|c|}
   \hline 
     Zadanie & KL & AK \\
   \hhline{|===|}
     utworzenie stron dokumentów i metadanych &
     \checkmark &
     \\
    \hline
     utworzenie stron analiz i raportów &
     \checkmark &
     \\
    \hline
     implementacja funkcji dokumentów i metadanych w interfejsie użytkownika &
     \checkmark &
     \\
    \hline
     uporządkowanie szkieletu aplikacji - uruchamianie, konfiguracja &
     &
     \checkmark \\
    \hline
     implementacja warstwy komunikacji &
     &
     \checkmark \\
    \hline
     implementacja wartwy dostępu do danych i jej integracja z bazą danych &
     &
     \checkmark \\
    \hline
     implementacja logiki dla podsystemów dokumentów oraz metadanych &
     &
     \checkmark \\
    \hline
     dokumentowanie powstałych fragmentów systemu &
     \checkmark &
     \checkmark \\
    \hline
   \end{tabularx} 
   \caption{Odpowiedzialności etapu trzeciego}
  \end{table}
 \subsubsection*{Wykonane produkty}
  \begin{itemize}
   \item{część modelu odpowiedzialnego za metadane oraz dokumenty (jednak bez zachowania złożonej logiki dziedzinowej) - zaprojektowana, zaimplementowana, przetestowana (również w połączeniu z warstwą dostępu do danych)}
   \item{aplikacja pozwalająca użytkownikowi na pracę z dokumentami oraz metadanymi (bez usuwania wpisów)}
   \item{w pełni zaimplementowana logika systemu obsługująca metadane i dokumenty}
   \item{poprawiona logika, usunięcie niektórych błędów projektowych}
  \end{itemize}
 \subsubsection*{Podsumowanie}
  Dzięki możliwości wykonywania projektu dłużej, niż na początku założono, etap stał się zdecydowanie mniej przeładowany (części oznaczone \emph{przeniesiono} zostały przeniesione do następnego etapu). Wydaje się wobec tego, że niewiele w nim osiągnięto, jednak jest to złudne. Została wykonana najważniejsza część funkcjonalności oraz zostały wyeliminowane błędy modelu, których nie udało się wcześniej uniknąć. Dostarczona funkcje pozwoliły spełnić najważniejsze cele, a więc ryzyko niepowodzenia projektu zostało mocno obniżone.
  
\subsection{Etap IV}
 \begin{itemize}
  \item{rozpoczęcie - 30.11.2013}
  \item{planowane zakończenie - 15.12.2013}
  \item{zakończenie - 13.12.2013}
 \end{itemize}
 \subsubsection*{Cele}
  \begin{itemize}
   \item{przygotowanie ostatecznej aplikacji}
  \end{itemize}
 \subsubsection*{Planowane produkty}
  \begin{itemize}
    \item{moduł uwierzytelniania i autoryzacji}
    \item{podsystem analiz SWOT z możliwością dodawania relacji do dokumentów}
    \item{eliminacja drobnych błędów interfejsu użytkownika}
    \item{podsystem raportów}
    \item{wersja finalna systemu}
  \end{itemize}
 \subsubsection*{Wykonane zadania}
  \begin{table}[H]
   \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|c|c|}
   \hline 
     Zadanie & KL & AK \\
   \hhline{|===|}
     implementacja uwierzytelniania i autoryzacji &
     \checkmark &
     \\
    \hline
     implementacja funkcji analiz i raportów  w intefejsie użytkownika &
     \checkmark &
     \\
    \hline
     dodanie funkcji usuwania analiz, dokumentów, metadanych w interfejsie użytkownika &
     \checkmark &
     \\
    \hline
     poprawki dotyczące wyglądu oraz prezentacji danych &
     \checkmark &
     \\
    \hline
     implementacja struktury danych reprezentującej analizy &
     &
     \checkmark \\
    \hline
     rozwinięcie modelu metadanych &
     &
     \checkmark \\
    \hline
     refaktoryzacja systemu &
     &
     \checkmark \\
    \hline
     dokumentowanie powstałych fragmentów systemu &
     \checkmark &
     \checkmark \\
    \hline
     naprawa wykrywanych na bieżąco, a nieprzetestowanych automatycznie, błędów powstałych w czasie integracji oraz drobnych niedoróbek &
     \checkmark &
     \checkmark \\
    \hline
   \end{tabularx} 
   \caption{Odpowiedzialności etapu czwartego}
  \end{table}
 \subsubsection*{Wykonane produkty}
  Wszystkie zaplanowane produkty zostały wykonane.
 \section{Podsumowanie prac}
  Podczas prowadzenia prac nad projektem oraz po zakończeniu prac nad aplikacją wykonywano testy, zgodnie z planami zawartymi w dokumentach \emph{Opis wymagań oraz plan testów akceptacyjnych} oraz \emph{Projekt systemu}: 
  \begin{itemize}
   \item{testy akceptacyjne - za wyjątkiem części dotyczącej raportów (która zgodnie z ustaleniami z klientem została zaślepiona) wszystkie planowane testy zostały wykonane i zakończyły się wynikiem pozytywnym}
   \item{testy jednostkowe - zgodnie z założeniami, testy jednostkowe dotyczyły tylko newralgicznych części systemu. Stąd pokrycie wyniosło około 30\% (nie biorąc pod uwagę części interfejsu użytkownika - ok. 75\%). Testowane były głównie części modelu, w których wykonywane były drobne czynności algorytmiczne lub definiujące przepływ danych. Sprawdzano wówczas czy wykonywane operacje są poprawne algorytmiczne, bądź czy kolejność wywoływania poszczególnych metod jest odpowiednia. Wygodniej byłoby posiadać większe pokrycie kodu, jednak ograniczony czas na to nie pozwalał. Obecny stan pozwala na testowanie pewnej części  systemu, ale niestety nie pozwala na komfortową refaktoryzację całego rozwiązania}
  \item{testy integracyjne -  dotyczyły głównie aspektów komunikacji, dostępu do bazy danych oraz obu naraz - tak jak zostało to opisane w dokumencie \emph{Projekt systemu}. Testy, oczywiście, zakończyły się sukcesem, co było wymagane, aby pokazać współpracę podsystemów i rozpocząć prace polegające na usprawnianiu funkcji}
 \item{testy wydajnościowe - wykonano oba planowane warianty testów wydajnościowych. Dokładne wyniki znajdują się w dokumencie podsumowującym wykonanie projektu}
  \end{itemize}
  Ostatecznie produkt został zaprezentowany klientowi, który wydał pozytywną opinię zatwierdzając aplikację.
  
\section{Notatki ze spotkań}
 Rozdział przedstawia krótkie podsumowania spotkań z klientem oraz prowadzącym wyszczególniając krótko najważniejsze poruszane kwestie.
\subsection{Klient}

\subsubsection*{28.02.2013}
\noindent\emph{Przebieg spotkania}
\begin{itemize}
\item{przedstawienie problemu}
\item{przedstawienie zadań systemu, który miałby pomagać w rozwiązywaniu tych problemów}
\item{zwrócenie uwagi na przykładowy program rozwiązujący podobne problemy (EPrints)}
\end{itemize}
\emph{Notatki}
\begin{itemize}
\item{mają być dwie wersje systemu: jedna dla KGP, a druga dla KWP. Na początku zajmujemy się tą dla KGP}
\item{system ma być odpowiedzialny za zarządzanie dokumentami i metadanymi dotyczącymi tych dokumentów}
\item{system umożliwia również tworzenie analizy SWOT oraz sprawozdań}
\item{na początku stworzymy prosty prototyp, który prześlemy do przedstawicieli Policji w celu zweryfikowania wymagań}
\end{itemize}
\emph{Plan na kolejne spotkanie}
\begin{itemize}
\item{Sprawdzenie dostępnego oprogramowania (m.in. EPrints) pod kątem możliwości wykorzystania w projekcie}
\end{itemize}

 \subsubsection*{7.03.2013}
\noindent\emph{Czynności przed spotkaniem}
\begin{itemize}
\item{sprawdzenie gotowych systemów i odrzucenie ich jako zbyt złożonych na potrzeby projektu}
\item{zagłębienie się w problem, otrzymanie dokumentu przybliżającego wymagania}
\end{itemize}
\emph{Przebieg spotkania}
\begin{itemize}
\item{wyjaśnienie powstałych niejasności dotyczących wymagań}
\item{przedstawienie klientowi wyniku analizy gotowych systemów do zarządzania dokumentami}
\end{itemize}
\emph{Plan na kolejne spotkanie}
\begin{itemize}
\item{przygotowanie prototypu, który zostanie wysłany do Policji}
\end{itemize}

\subsubsection*{21.03.2013}
\noindent\emph{Czynności przed spotkaniem}
\begin{itemize}
\item{praca nad prototypem, skupienie się szczególnie na GUI}
\end{itemize}
\emph{Przebieg spotkania}
\begin{itemize}
\item{uzyskanie uwag od prowadzącego dotyczących dostarczanych funkcji}
\end{itemize}
\emph{Notatki}
\begin{itemize}
\item{należy skupić się na zarządzaniu dokumentami, w dalszej kolejności przygotowaniem środowiska umożliwiającego analizę SWOT, możliwość przygotowania sprawozdań nie musi być zaimplementowana}
\item{część fukcji, które planujemy w przyszłości dodać należy umieścić w GUI i  \emph{wyszarzyć}}
\item{poza samym prototypem trzeba dostarczyć screencasty}
\end{itemize}
\emph{Plan na kolejne spotkanie}
\begin{itemize}
\item{wprowadzenie poprawek zgodnie z uwagami klienta}
\end{itemize}

\subsubsection*{27.03.2013}
\noindent\emph{Czynności przed spotkaniem}
\begin{itemize}
\item{dokończenie implementacji prototypu}
\end{itemize}
\emph{Przebieg spotkania}
\begin{itemize}
\item{omówienie prototypu z prowadzącym}
\item{uzyskanie uwag od osoby zorientowanej w sposobie pracy Policji oraz od jednego z członków kadry dydaktycznej}
\end{itemize}
\emph{Notatki}
\begin{itemize}
\item{bardzo przydatna dla użytkownika może okazać się możliwość podglądu dokumentu przy najechaniu myszką na załącznik - należy dodać taką możliwość}
\end{itemize}
\emph{Plan na kolejne spotkanie}
\begin{itemize}
\item{dodanie zaproponowanej funkcjonalności}
\end{itemize}

\subsubsection*{29.03.2013}
\noindent\emph{Wykonane czynności}
\begin{itemize}
\item{wysłanie prototypu i screencastów do klienta, który następnie przekazał je do przedstawiciela Policji. Oczekiwanie na weryfikację wymagań}
\end{itemize}

\subsubsection*{8.05.2013}
\noindent\emph{Przebieg spotkania}
\begin{itemize}
\item{ustalenie zasad dokumentacji prototypu, jak również całego projektu}
\end{itemize}
\emph{Notatki}
\begin{itemize}
\item{mierniki - różne kategorie, drzewko mierników}
\end{itemize}
\emph{Plan na kolejne spotkanie}
\begin{itemize}
\item{wybór i opracowanie technologii implementacji projektu}
\item{przemyślenie wielodostępu i praw dostępu}
\item{przygotowanie wkładu do wniosku grantowego}
\item{dokumentacja prototypu}
\item{przygotowanie wizji dalszego rozwoju i jasnego podziału pracy}
\end{itemize}

\subsubsection*{Kontakty poprzez e-mail w okresie 6.08.2013 - 3.09.2013}
\noindent\emph{Czynności związane z przygotowaniem wniosku o grant}
\begin{itemize}
\item{otrzymanie dokumentów do uzupełnienia z krótkim opisem tego, co powinno się w nich znaleźć}
\item{wstępne uzupełnienie dokumentów i wysłanie do przeglądnięcia przez klienta}
\item{otrzymanie wskazówek dotyczących diagramów i opisu wybranych technologii}
\item{wprowadzenie poprawek zgodnie ze wskazówkami klienta, dodanie diagramów do ogólnej wizji}
\item{wysłanie poprawionej wersji i zaakceptowanie przez klienta}
\end{itemize}

\subsubsection*{16.10.2013}
\noindent\emph{Sugestie}
\begin{itemize}
\item{jeśli wystarczy czasu to dobrze by było wykonać testy w rozproszeniu (wydajnościowe)}
\item{pamiętać o tym, że system ma potencjalne zastosowanie w systemie obronnym (PPBW)}
\end{itemize}

\subsubsection*{06.11.2013}
\noindent\emph{Poruszane kwestie}
\begin{itemize}
\item{ocena i konsultacja pracy}
\item{uszczegółowienie terminów} 
\end{itemize}


\subsection{Prowadzący}

\subsubsection*{17.06.2013}
\noindent\emph{Przebieg spotkania}
\begin{itemize}
\item{wyjaśnienie celu spotkań, którym jest weryfikacja kierunku wobec klienta}
\item{przypomnienie spotkania, na którym prowadzący widział prototyp}
\item{przedstawienie dokumentacji}
\end{itemize}
\emph{Uwagi prowadzącego do dostarczonej dokumentacji}
\begin{itemize}
\item{przede wszystkim dokumentacja nie ma być rozwlekła - ma być użyteczna}
\item{wizja jest zbyt szczegółowa - powinna ona być dokumentem przedprojektowym, krótką charakterystyką, która powstaje w momencie decydowania się na projekt, gdy jeszcze nie wiemy zbyt wiele o wymaganiach klienta}
\item{dokument wymagań - powstaje gdy już zdecydujemy się na projekt i szerzej badamy problemy, które system ma rozwiązać}
\item{formułowanie wymagań funkcjonalnych: czasownik}
\item{wymagania niefunkcjonalne - co tak naprawdę ma system, który jest prototypem spełniać, a czego nie musi - przemyśleć dobrze (np. nie musi obsługiwać bardzo dużej ilości użytkowników, nie musi zawsze spełniać warunku, że czas reakcji nie może być dłuższy niż jakaś ustalona wartość, ale np. musi mieć użyteczny interfejs)}
\item{czy interfejs jest użyteczny - nie da się zrobić kryterium i metody pomiaru, można ewentualnie testy użytkowe i ankiety}
\item{dokumenty nie muszą mieć spisu treści (należy zastanowić się czy jest on przydatny)}
\end{itemize}
\emph{Wymagania dokumentacji}
\begin{itemize}
\item{dokumentacja procesowa - co, kiedy, dlaczego?}
\item{dokumentacja techniczna}
\item{dokumentacja użytkownika}
\item{projekty robione iteracyjnie, podzielone na główne etapy (małe etapy nie są interesujące) - ok. }2-3 etapów (np. 1. etap - minimalizacja ryzyka, przygotowanie prototypu, 2. etap...)
\item{każda faza kończy się kamieniem milowym, czemu wyznaczamy taką perspektywę czasową?}
\item{każda faza: wejście, wyjście, zadania, prace (z podziałem!)}
\item{plan może, a nawet musi się zmieniać}
\item{cele należy stworzyć względnie szybko i warto, żeby było to weryfikowalne; cel => produkty => zadania}
\item{interesująca jest droga do celu}
\item{my mamy prowadzić projekt i prowadzącego (to jest nasz projekt, a nie jego), my mamy panować nad projektem}
\item{granice ustalamy my, to ile da się zrobić, priorytety}
\end{itemize}
\emph{Do zrobienia przed następnym spotkaniem}
\begin{itemize}
\item{przepisanie dokumentacji do formy dokumentów \LaTeX}
\item{poprawienie dostarczonych dokumentów zgodnie z uwagami powyżej}
\item{przygotowanie planu prac}
\end{itemize}
\emph{Ogólne uwagi dotyczące spotkań}
\begin{itemize}
\item{my ustalamy kiedy chcemy się spotkać}
\item{my ustalamy co chcemy pokazać}
\item{można wysyłać postęp prac drogą elektroniczną}
\end{itemize}

\subsubsection*{04.10.2013}
\noindent\emph{Przebieg spotkania}
\begin{itemize}
\item{przedstawienie uporządkowanego sposobu prowadzenia projektu}
\item{przedstawienie dokumentacji}
\item{pytania do prowadzącego}
\end{itemize}
\emph{Uwagi prowadzącego do dostarczonej dokumentacji}
\begin{itemize}
\item{ukonkretnić ryzyko - dojść do najbardziej prymitywnej przyczyny, a nie pozostawać na ogólnikach}
\item{przedstawienie wizji (i prowadzenie dokumentacji ogólnie) w sposób bardziej specyfikacyjny, punktowy, a nie opisowy}
\item{\emph{zbyt kaskadowa metodologia} - przynajmniej w tytułach etapów. Padła propozycja zlikwidowania nazw etapów i pisanie w celach oraz oczekiwanych produktach konkretnych rzeczy, takich jak fragment modułu, dana funkcjonalność}
\item{póki co preferowane są dokumenty pisane na wiki, w formie stron, zamiast dokumentów \LaTeX}
\end{itemize}
\emph{Wskazówki i odpowiedzi prowadzącego}
\begin{itemize}
\item{wymagania funkcjonalne skupiają się na czasowniku je opisującym i dają się przedstawić algorytmem}
\item{dokumentacja może zawierać zdjęcia i nieformalne diagramy}
\item{weryfikacja celów bardzo często (w fazie projektowej) sprowadza się do zakodowania projektu i oceny rozwiązania od strony praktycznej}
\end{itemize}

\subsubsection*{28.11.2013}
\noindent\emph{Ogólny przebieg spotkania}
\begin{itemize}
\item{przedstawienie dokumentacji oraz skonsultowanie jej}
\item{pytania do prowadzącego dotyczące testów, strony formalnej dokumentacji, terminów}
\end{itemize}
\emph{Uwagi prowadzącego do dostarczonej dokumentacji}
\begin{itemize}
\item{dodać jeden poziom abstrakcji dokumentacji - łączący ogólną koncepcję systemu z projektem implementacyjnym}
\item{lepsza strukturalizacja tak, aby czytelnik mógł łatwiej umieścić w całości systemu opisywaną część}
\item{zależności pakietowe - jeśli będzie czas, przedstawić diagram}
\end{itemize}
\emph{Wskazówki i odpowiedzi prowadzącego}
\begin{itemize}
\item{można dodać dodatkowy etap jeśli czas na to pozwala}
\item{założenia techniczne - opisać ogólne założenia techniczne projektu}
\item{założenia technologiczne - opisać stosowane technologie oraz uzasadnienie}
\item{testy akceptacyjne - składają się z planu oraz raportu}
\item{testy akceptacyjne - ich dobre opisanie (spójne z opisem wymagań) tj. zawarcie scenariusza (tak głównego jak i wyjątkowych), określenie warunków brzegowych pozwoli na łatwe przeprowadzenie testów oraz proste oznaczenie w raporcie powodzenia lub niepowodzenia testu}
\item{testy jednostkowe - wskazać na raport pokrycia oraz opisać wnioski (niekoniecznie muszą to być wnioski pozytywne)}
\item{pozostałe testy (np. integracyjne czy wydajnościowe) - zastanowić się nad ich wykonywaniem, jeśli będą wykonywane, odpowiednio opisać}
\item{jako formę prezentacji funkcji odpowiedniejsza wydaje się forma opisu formatek, a nie diagram przypadków użycia}
\item{plan testów akceptacyjnych dobrze jest umieścić już w dokumentacji wymagań}
\item{udokumentować strukturę bazy danych}
\end{itemize}

\subsubsection*{16.12.2013}
\noindent\emph{Ogólny przebieg spotkania}
\begin{itemize}
\item{przedstawienie poprawionej dokumentacji oraz jej konsultacja}
\item{pytania dotyczące formalnego sposobu oddwania dokumentacji oraz terminów}
\end{itemize}
\emph{Uwagi prowadzącego}
\begin{itemize}
\item{poszukać lepszej nazwy na część o nazwie \emph{logika modelu}}\
\item{wydzielić część systemu odpowiadającą za komunikację pomiędzy interfejsem a modelem}
\item{przenieść część analizy do projektu, aby poprawić strukturę dokumentu}
\item{specyfikację testów akceptacyjnych zawrzeć razem z wymaganiami}
\item{dokumentacja jest na akceptowalnym poziomie, wymaga kilku uzupełnień oraz lepszej strukturyzacji - jest jej dużo więc nie powinna się już zbytnio rozrosnąć}
\end{itemize}
\end{document}